<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://Altharsbuzhihuo.github.io</id>
    <title>Althars</title>
    <updated>2021-03-29T10:22:14.953Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://Altharsbuzhihuo.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://Altharsbuzhihuo.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>爱着冰天雪地里的白熊。</subtitle>
    <logo>https://Altharsbuzhihuo.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://Altharsbuzhihuo.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2021, Althars</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[月球也会地震]]></title>
        <id>https://Altharsbuzhihuo.github.io/post/yue-qiu-ye-hui-di-zhen/</id>
        <link href="https://Altharsbuzhihuo.github.io/post/yue-qiu-ye-hui-di-zhen/">
        </link>
        <updated>2021-03-29T10:06:27.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<!-- 哨响 结合热 -->
<p>费伦，阿斯卡特拉城，海湾港渡船上。<br>
“天体研究会对此声明：根据长达五年详细观测，在月球上极有可能存在与地球相似的地震，称为'月震'，这种震动极其缓慢和地球迥然不同……”身披黑色风衣的年轻人手里捏着一份《自然科学报》暗自嘀咕，他模样斯文，大半张面孔藏在窄檐礼帽的阴影之下，衣肩绣着暗金色象征圣所的徽章。<br>
这是第一次工业革命后的时代，蒸汽机带来质的变化，使得这座金钱之都愈发恶臭，除圣所外白日行走的哨兵与向导逐渐远离了人们的视线。<br>
复杂的气味，嘈杂的人群，混乱的街道，多变的天气，对于五感超常的哨兵与向导们来说，无异于是一种信息过载，会带来毁灭式的崩溃。<br>
半个月前，他收到当地哨兵协会媒介人的来信，第一次孤身受邀拜访这片土地。作为一个来自东大陆幼年觉醒后受氏族训练的向导，他的专业水准毋庸置疑，尽管他还是一个'未结合'的向导，尽管他的一级从业资格证书上还盖着'见习'两个字的印章。<br>
一想到那个红章，一直靠看报纸来集中注意力的棘不自觉压低了身形，向导总是有这种能力在人群中显得隐秘而低调，这样，他们可以轻易地感知周遭人的情绪并且有效保护好自身。<br>
就比如，这艘目的地为繁华之城，金钱之都的渡轮，上面满载着无数怀揣梦想冒险的人们。<br>
若不专注于精神屏障的加固，便很容易在这汪洋大海的情绪中淹没，迷失自我。<br>
哨兵与向导最早的历史可以追溯到罗马时期，在那个属于野蛮人的年代，哨兵的地位远高于向导，向导常常被视为哨兵的战利品或附属物，甚至会如猎犬、奴隶一般被戴上铁制防咬套，脖子项圈后被拴上细细的铁链供人驱使。<br>
和其他脆弱的向导不同，棘总是很有信心，哪怕遇上一个发狂的哨兵，他也有足够的手段将对方制服，哪怕不能制服也足以逃命。<br>
“一名濒临半疯的首席哨兵……执行任务期间间接害死了准备结合的向导……”<br>
收到那封意外的来信，字里行间棘嗅到了危险的气息，即便如此，他依然选择踏上这片土地，冥冥之中总有一根无形的线牵引着他过来。<br>
他叠好手中的报纸，脚下的渡轮已逐渐放缓准备停泊靠岸，隔着码头一团朦胧的雾气，隐约可见零星昏黄的灯光，虽然是凌晨三四点，已经开始有码头工人陆陆续续搬运货物。<br>
当舷梯放下时，提着轻便藤箱，腋下夹着报纸的向导先生才在一片人头攒动中，一步步迈进了冷雾里。</p>
<p>上午七点整，棘已在旅馆安置好行李并收拾了个人卫生，等待他的是一声门铃响。<br>
他开门迎接，来客是一名身着教会长袍的和蔼中年人，对此他丝毫不感到任何意外。<br>
“加斯科因神父？”<br>
“早上好，向导先生，我是负责本地事物的媒介人，同时也是写信向您求助的人。”<br>
无论在何种地方，由'塔'建立起的侦查网络，总可以很轻易地感知外来客的气息，更何况出于某种目的棘也根本没有隐藏自己的踪迹。<br>
“您好，可以称呼我棘。”棘神色冷淡，伸出了右手表达善意。<br>
饶是阅历丰富的加斯科因神父等看清这位专业向导的面孔，也不禁晃了神，传闻东大陆氏族有一种习俗，喜欢把象征宗族的图腾刺在身躯上。这位来自异乡的向导很显然出身于一个敬仰古蛇的氏族，他的嘴边，舌头都纹着藏青的蛇眼，显得十分邪异。<br>
加斯科因神父也只怔愣了一瞬，连忙将手握了上去，这位外来向导右手覆着皮革手套，作为一名'未结合'的向导，不与外人直接接触，无论放在东大陆还是西大陆，都是合乎常理的礼貌。<br>
“抱歉，先生，清晨打扰是我的过失，但眼下的情况不容乐观，首席阁下的精神状况进一步恶化，我们不容许错失这一分一秒救治的机会，详细情况我们马车上说……”<br>
即使从初次印象加斯科因神父得出结论，眼前的这位向导虽年轻但可靠，并且还有良好的教养和风度，尽管如此，有求于人的他也不敢直呼其姓名。<br>
“稍等。”<br>
棘返身取来礼帽和外衣，不消片刻，便快步跟出了神父，乘上了马车。<br>
关于这位失控首席的资料，来之前棘已经收集了足够多的情报，无需这位神父多言，若没有五成以上的把握，他也不愿意孤身犯险。<br>
金钱之都的民众信仰虔诚，出手阔绰，坐在马车上随处可见高耸林立的教堂塔尖，时不时车轮碾过一颗路边石子带来颠簸，绕过喷泉广场惊起一群觅食的白鸽，马车便驶向了圣玛利教堂的方向。</p>
<p>可能是文化习俗的因地制宜，哨兵、向导或是媒介人总在某处教堂某个警察厅兼任着某些职位，以掌控城市或者宗教的耳目，不过他们最终听命的上级只有女王陛下。<br>
关押或者说禁闭这位首席哨兵的静音间，就在这座恢弘神圣教堂暗门后的地下室。<br>
盘旋而下的石梯深不见底，蜿蜒了一层又一层，仅靠过道边嵌着的煤油灯可窥见脚下的台阶。<br>
或许是地下密闭的空气有些不流通，竟让棘感到额头有点微微汗意。<br>
神父将一枚古铜钥匙递给棘之前，他还是万分谨慎地叮嘱道：<br>
“为了避免某些不幸意外的发生，一刻钟后我会下去探望您的情况，在此之前请您务必保护好自身安全。”<br>
“谢谢，很合理的建议。”<br>
他将多余的物品，譬如礼帽、外衣托付给神父看管，掏出胸前口袋里的怀表，弹开表盖，记录了下时间，便步入了昏暗的阶梯下。<br>
愈往下走愈发炎热，棘甚至怀疑这座教堂地下修建在暖气管道旁，以至于他身着白衬衫单排扣马甲，背部也满是汗水。<br>
除去楼梯间回荡着一人的脚步声，除此之外再无别的声音，足够安静，隔绝外人，是作为静音间的首要条件，所以哪怕仅是探望都要尽量控制好人数，以免过多接触造成哨兵发狂。<br>
渐渐地，棘听到了些细小的水流声，像是在砖缝间流淌的白噪音，这种声音莫名带给人安定感和静谧感，他定了定心神，将剩下的路走完，终于来到那座位于地下尽头的铁门前。<br>
接着，他听见自己陡然加剧的呼吸声，早已释放出些精神力试探的棘，清楚感知到门后有对他而言无法抗拒的东西，吸引着他来到这里，就像，潘多拉的盒子。<br>
他用布满汗水的掌心拧动了钥匙，随着锁眼里机簧清脆的啪嗒声落下，棘打开了那扇门。</p>
<p>“新鲜的？向导？”<br>
那位传言中濒临半疯的首席哨兵，窝坐在床角，抬起头打量进门来的人，他手中握着一本封皮厚重的圣经，幽闭的静音间里只有一枚蜡烛在无声地照亮，这个房间寡淡到连蜡烛的燃烧也没有任何一丝气味。<br>
在这唯一的光源下，暖橘色的烛光映照着他的面孔一半柔和明亮，一半陷入阴影中模糊不明，而棘明显感知到那半边沉入黑暗脸上，嘴角勾起了上翘的弧度，那是盯紧猎物的危险目光。<br>
这种略感不适的对峙没有持续太久，棘告诫自己要保持冷静：<br>
“先做个自我介绍，我叫棘，是一名来自东大陆的向导。”<br>
话语间，他极其自然地掏出了怀表，不经意看了一眼时间。<br>
若对方级别过高，直接使用精神力试探很容易被视为挑衅，无疑对自身来说是一种损害，所以要先从沟通开始。<br>
“乙骨，一名哨兵。”<br>
这是干净利落的哨兵风格，很符合黑暗下的人设，但下一秒他又换了一种温和到平易近人的语气说：<br>
“我要是你，刚才我就不会选择进来。”<br>
“倘若你知道'结合热'，知道'结合热'意味着什么，而我现在，你也看到了，只是一个一心求死的人。”<br>
“当你进来的那一刻，我们两个除非一起去见上帝，要不然，只剩下'结合'的唯一选择。”</p>
<p>'结合热'，并不是一个新鲜的概念，任何哨兵与向导觉醒后都会被教导的知识。通常指命定之人相遇时才会产生的高热，然而这种情况，已经在近百年的岁月里再没有出现过样本，更何况是哨兵与向导的血脉已经初见衰败的如今。<br>
“不，这样的情况不应该出现在我身上。既然之前有准备结合的向导，就不可能还会和我产生'结合热'的精神联系。”<br>
很快，棘在心底反驳了这个关于'结合热'的可怕念头，之所以他对地下室怪异的炎热归咎于暖气管道，正是因为他清楚的了解到，这位首席哨兵在失控之前已经有了心慕的向导。<br>
哨兵和向导之间的联系很讲究第一次，哪怕只是一次简单的精神疏导，也可以在对方精神图景里留下牢不可破的锁链，从此不会对其他任何向导再有回应。<br>
想到这里，棘的神情有些古怪，他迟疑片刻，嘴角抽动地笃定道：<br>
“所以，你一次也没有碰过你的前任向导？”<br>
“都说了，那是纯爱。”<br>
乙骨合上了那本圣经，目光平静地盯着棘。<br>
“每次杀人前我都会念一段圣经，这个世界上最公平的事就是每个人都会死。”<br>
说着，突然他低下头捂着半边脸像是痛苦不堪地喃喃忏悔：<br>
“我知道我的过犯，我的罪常在我的面前……”<br>
棘下意识退后几步，他的精神力已经悄然展开，接下来只要催眠，加以引导，潜入对方的精神图景修正偏差就可以了。<br>
'结合'有很多种，精神上的'结合'也是一种结合，身体上的'结合'，他承认他来之前没做这个心理准备……<br>
“……我祈求，祈求您的怜悯，祈求您的恩惠……”<br>
随着一声声祷告词的落下，眼前人的气场变得有些不同，像从地狱归来的恶鬼，人的皮相下隐藏着渴血的饥饿……那已经不是看人的眼神……而是野兽吞咽着唾液……<br>
“……感谢您赐予我丰盛的圣餐。”<br>
下一秒，巨大的精神威压冲击着棘的大脑神经，让他感到头痛欲裂，他一直小心维持的精神屏障在一瞬间决堤瓦解，于是，恍惚中他看到了可以称之为'阴间'的噩梦……<br>
残缺的断肢，啃食人肉的恶魔，鲜血淋漓的脏器……<br>
这是乙骨的精神世界……</p>
<p>再回过神，棘已经被乙骨单手掐住脖子按在了床板上，他费力地拼命喘气，挣动，像岸边搁浅不停拍打的鱼。<br>
哒，哒，哒。<br>
门外的脚步声由远及近。<br>
对了，时间——快到一刻钟了。<br>
他渴望弄出些动静来引起加斯科因神父的注意，但压制住他的乙骨似乎轻易识破了他的意图。<br>
乙骨一手掐住他的脖子阻止他大声呼救，一手随意扯松自己丝制衬衣领口的扣子，他两腿就跪压在棘的手臂膝盖两侧关节上，哨兵觉醒后的身体如钢铁一般坚硬，强行反抗只会造成不可逆的关节损伤。<br>
笃笃——笃笃——<br>
敲门声响了两下，就在门把手即将拧动的那一刻，乙骨换上了一种冷静克制，人畜无害的声音问道：<br>
“加斯科因先生吗？”<br>
“是的，首席阁下。”<br>
“这位东大陆的向导先生，我很满意，希望能和他继续进行深入的精神治疗，上午之前请不要再来打扰我们了。”<br>
门外的神父闻言倒有几分欣慰，这正是之前未失控首席阁下的声音，他运用感知力透过门探查两人似乎也没有任何波动，殊不知这是在乙骨强大的精神威压下，棘连恐惧害怕的情绪也无法释放。<br>
“好的，首席阁下。”<br>
那一声声的脚步就那样远去了，门内乙骨有条不紊地一颗颗解开扣子。</p>
<p>“不，这根本不是濒临半疯的表现，半疯的情况下不可能还保持这样的理智。”通过刚才乙骨仿佛人格分裂般的演技，棘意识到一个更恐怖的事实，眼前这位首席哨兵可能在很早之前就割裂了自己的精神，导致一半阴暗，一半光明。<br>
“换句话说，他根本就没有半疯，这就是他原本的自己。”<br>
“很显然，光明的那一半选择了那位前任向导，并已经随着那位的不幸离世而消沉了，而剩下阴暗的这一半，选择了我。”<br>
“这究竟是应该感到幸、还是不幸？”<br>
如果是光明那一半的人格，从刚才的表现看来他宁愿拉着自己去见上帝，也不愿与他'结合'，这件事一旦发生势必会亵渎他所谓纯粹的爱情。<br>
换成别人在这种因'结合热'而带来的发烧，快要烧糊涂的情况下，恐怕早已放弃了思考。<br>
但是，这种处境下还能思考，棘完全笑不出来。<br>
他宁愿自己闭上眼睛睡一觉，一觉醒来什么都结束了。<br>
毕竟一个哨兵，通常不会随随便便杀一个与自己缔结精神链结的向导。<br>
一想到快要被扒光的难堪，他就羞愧地无地自容，已经在脑海里幻想了上帝视角下，自己和身上这个刚认识还不到半小时的人，在床上，'结合'……<br>
打住，停止，别再这样想下去了，再这样想下去，大概率会被河蟹掉……<br>
“从之前的表现看来，这两个人格虽然同属一个身体，但他们之间的喜好又是各有不同的，比如，对向导的选择上，或许可以从这一点入手，趁身体'结合'的契机，入侵他的精神图景，找到那个一直隐藏着的阴暗人格……”</p>
<p>乙骨脱掉衬衣将身下的人手腕捆起来，刚松开钳制咽喉的手，得到喘息的棘便开始剧烈地咳嗽，逃离不了被束缚的命运也只能认命的顺从。<br>
“咳咳。”<br>
高烧不下的棘，脑子有点烧糊涂了，他仰头看着居高临下的乙骨，眼角噙着潋滟的水光，脸颊滚烫。<br>
乙骨俯下身轻轻吻了吻棘的唇，他呼吸炙热，吻得缠绵，随着他的动作缓慢下移，便在光洁的肌肤上留下一片绯红痕迹。<br>
那种命定之人的吸引，是致命的诱惑，若不是一开始靠冥想来分散思绪，此刻恐怕早已沉沦。<br>
他撩起棘的衣摆揉成一团粗暴地塞进他的口中，失去遮掩柔韧的腰肢就这样暴露在乙骨眼中，“呜”棘呜咽着想反抗，偏偏那只手还在他腰腹间暧昧地游离。<br>
乙骨就像一团野火，点燃了他身上的每一处，想要把他烧成灰烬。<br>
直到裤子被褪下，棘觉得自己此刻一定像个衣衫凌乱任人摆布的玩偶，可他还是有了不该有的反应。<br>
乙骨覆上棘的身体，嗅着他柔软的发丝，额头抵着额头，鼻尖触着鼻尖，压抑着欲望地沉声说道：<br>
“我很喜欢你，从看见你的第一眼开始。”<br>
“可是他不喜欢你，他心里只有那个人的位置，我舍不得你死掉。”<br>
棘只觉得好笑，该死的，为什么自己要心动，难道只是因为这轻描淡写的一句话。<br>
说到底，他只是想成为一名专业的向导，仅此而已。<br>
明明两个都是没有经验的人，乙骨还是凭着直觉找到位置，硬生生地顶了进去。<br>
没有润滑，没有前戏，痛得棘两行眼泪直接滚落下来，他感觉自己被撕成了两半，同时心底一种莫名的委屈浮了上来，他咬紧牙不想泄漏疼痛难忍的闷哼声。<br>
已经够丢人了，不是么？<br>
一个人嘴上说着喜欢，却还让你这么痛。<br>
像一柄钝了的锯子一下下磨在心头肉上，每一次的拉扯都是一种煎熬，冲撞得他身体快要散架。</p>
<p>这样身体的'结合'也意味着，已经有一条无形的锁链将他们紧紧捆绑在一起，而乙骨邀请他，进入那个封闭多年无人问津的精神图景。<br>
棘从一片日光中醒来，他审视了一下周围，确认过是精神世界。<br>
一幢幢纯白色或高或低的立方体，在没有尽头的延伸，这里有许多没有脸的模型人，他们有千篇一律的身高体型，来来往往，各自行走。<br>
而视线所及的最高处，一个乙骨单脚悬空坐在上面，他手里翻着一本圣经。<br>
冷漠又高傲，像是居高临下审判众生的神。<br>
“你要找的人不在这里。”<br>
他的声音越过了重重人群。<br>
他伸手随意指了指一个凭空出现的下水道，流露出一丝微不可察厌恶的神情。<br>
那个下水道里漆黑一片，有一个深不见底的梯子。<br>
“谢谢。”<br>
棘顺着梯子往下爬去，不知爬了多久，终于到了地面。</p>
<p>这是一个终年冷雨的世界，星星，月亮都被乌云掩盖。<br>
这里有一片狼藉的废墟，有漂浮的鬼怪幽灵，就是没有一个生灵，也没有一缕阳光穿透进来。<br>
然后一个人跌跌撞撞地奔跑经过，明明已经跑过头了然后又转身回来拉上了他。<br>
这个人拉着棘不知去向地跑着。<br>
他们穿过了废墟，穿过了层层的高楼，穿过了那些恐怖的怪物，不知疲倦地奔跑着。<br>
直到到了某个废弃的房子里，那个人才低下腰来气喘吁吁。<br>
那个人是乙骨。<br>
“好险啊，差点被那些怪物抓住。”<br>
“我在这里从没有见过其他人，你还是第一个。”<br>
“奇怪，虽然以前没有见过你，但是我总感觉你好像很熟悉。”<br>
棘想，难道是潜意识人格没有现实记忆，确实很有可能，于是他想了想便说：<br>
“我是你朋友。”<br>
乙骨弯起嘴角笑了笑，似乎很开心这个答案。<br>
“那我们一定是最好的朋友。”<br>
不知道为什么，棘总感觉这个潜意识人格的乙骨有点天真，傻的，可爱？<br>
乙骨抱臂摸着下巴沉思，像是突然做了什么决定，打了个响指说道：<br>
“对了，既然是好朋友，我要带你去一个地方。”</p>
<p>那是房子外的山坡上，有一块偶尔能照见月光的高地。<br>
他们坐在月亮下，空气里还飘着湿冷的味道。<br>
“你闭着眼睛。”<br>
“三。”<br>
“二。”<br>
“一。”<br>
“好了，睁开。”<br>
乙骨不知道从哪里搬出一盆玫瑰，那上面只开了一株玫瑰花。<br>
“我跑遍了这世界每一个角落，才找到这一颗玫瑰种子。”<br>
“有时候，天气好的时候，我会带它上来晒一晒月亮。”<br>
“不知道为什么，它今天开花了。”<br>
“可能是因为它也知道，我的好朋友要来了吧。”<br>
乙骨的声音散落在风里，棘坐在一旁静静地听，默然不语。<br>
他想，那个坐在日光下的乙骨，为什么要舍弃这些东西呢？</p>
<p>“有时候睡不着的时候，我会躺在这里数星星。”<br>
“有时候天空也没有星星，我就想，大概它们也睡不着，去找月亮了吧。”<br>
……<br>
他一个人自顾自地说着，明明都是些很乏味的事情，却好像有一辈子都说不完的话，猛然间，他似乎察觉到了什么。<br>
“你要离开了吗？”<br>
他站起身，垂着头有些黯然。<br>
“我只有这一朵玫瑰，但我想送给你。”<br>
身边的人早已不见踪影。</p>
<p>“月球当然也会地震，只是我们不身在其中，所以察觉不到而已……”<br>
在返回东大陆的渡轮上，一位年轻的向导低声念着报纸。</p>
<p>Fin.</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>